Тот факт, что время включения сервера --- это случайная величина имеющая распределение Эрланга $E(r, \alpha)$, позволяет рассматривать процесс включения устройства, в виде последовательного прохода $r$ фаз включения, при этом время перехода из текущей фазы $h$ в следующую фазу $h + 1$ есть, экспоненциально распределенная с параметром $\alpha$, случайная величина \cite{Ivchenko}.
		
Введём следующие состояние системы:
\[\label{eq:state}
	s = (i, j, y_{1}, \dots, y_{r}),
\]
причём, в силу конфигурации рассматриваемой системы, имеются следующие ограничения:
\[
\begin{aligned}
i &= 0, 1, \dots, c; \\ j &= i + d, i + d + 1, \dots \\ d &= 0, 1, \dots, c - i, 
\end{aligned}
\]
		
здесь
$d = \sum_{k = 1}^{r}y_{k}$, $i$ --- число занятых устройств
(которое очевидно не больше $c$),
$j$ --- число требований в системе
 (которое не может быть меньше,
  чем суммарное число работающих и включающихся серверов),
$y_{k}$ --- число устройств на $k$-ой фазе включения $k = 1$, $2$, \dots, $r$.
Каждое конкретное состояние системы представляет собой числовой вектор постоянной размерности $r + 2$, такое определение состояния мотивировано удобством работы с векторами одинаковой длины. Множество всевозможных состояний \eqref{eq:state} обозначим за $S$.
		
		Будем рассматривать случайный процесс 
		$$\label{process}
		\{\boldsymbol{\nu}(t) = (I(t), J(t), Y_{1}(t), Y_{2}(t), \dots, Y_{r}(t)), t \geqslant 0\}
		$$ 
		с непрерывным временем и дискретным множеством состояний $S$. Случайные величины, описывающие время поступления нового требования, время обслуживания требование и время перехода с текущей фазы включения на следующую, имеют экспоненциальное распределение, а значит процесс $\nu(t)$ является марковским однородным \cite{BocharovPage37}. 
		
		Для построения марковской модели нужно определить распределение для начального состояния: 
		$$
		p(0,i, j, y_{1}, y_{2},\dots, y_{r})\hm= \Pr\left(\boldsymbol{\nu}(0) \hm= (i, j, y_{1}, y_{2},\dots, y_{r})\right), (i, j, y_{1}, y_{2},\dots, y_{r}) \in S
		$$
		 и для всевозможных упорядоченных пар $(s_a, s_b)$:$s_a \in S, s_b \in S$ необходимо определить интенсивности переходов: $$\lambda_{s_{a}, s_{b}} \hm= \lim\limits_{h\to0}\Pr(\boldsymbol{\nu}(t + h) \hm= s_{b} | \boldsymbol{\nu}(t) = s_{a})$$.	
		Определим распределение для начального состояния следующим образом	
		\[
			p(0, i, j, y_{1}, \dots, y_{r}) =
			\begin{cases}
			1, & (i, j, y_{1}, \dots, y_{r}) = (0, 0, \dots, 0); \\
			0, & (i, j, y_{1}, \dots, y_{r}) \neq (0, 0, \dots, 0) .
			\end{cases}
			\label{eq:initial-distr-state}
		\]